係香港地見工先至咁濕鳩, 不吐不快

1. 幾年前大學畢業,幾個月後先搵到第一份工
然後發覺太大壓力之餘, 唔太適合自己, 所以裸辭左
結果見親份份工HR或者hiring manager都會問

- 你係畢業期間至第一份工果幾個月做d咩?
做d咩? 等工開囉
有offer一定做架喎 ,最慘冇工開呢

- 咁你辭左職之後果幾個月做d咩呢?
做d咩? 咪又係等開工囉 有offer一定做架喎

佢地就好似要你答你自己係草莓族
頂唔住世界既殘酷要番去媽媽既懷抱喊兩野, 佢地先滿意咁

2. 因為第一份工好唔如意既關係,曾經諗過轉行
所以大學學位同碩士學位(part time自費讀番黎)係好唔同既field

佢地就會問
- 點解你既大學同碩士咁唔同既

心諗, 有人會讀一樣既野然後再俾十幾廿萬? 唔怪得呢個世界咁多白痴
佢地既諗法就好似覺得你份人三分鐘熱度, 好鍾意中途放棄

香港地d人覺得讀書就係要為左同職業有掛勾先有用
我有錢自己供自己讀自己有興趣既野唔得?
咁當然我唔會咁答, 但真係好厭惡人地咁問,
為興趣就覺得你份人唔認真
為職業, 就覺得你個學位都唔同佢地既位一樣, 所以冇用
冇用, 又唔可以唔俾人寫落CV, 因為要做background check (特別係大公司)
都唔知咩撚野邏輯黎

最白痴都係以下呢條
3. 做左幾年野, 點解會想轉去我地呢個post?
正常而言
不外乎錢, 新技能同埋想有新開始既姐

香港既濕鳩manager會覺得佢地俾少少錢你係要你做奴隸
最好黎之前就要有相關經驗唔使佢地教,
日日OT慣哂唔會出聲

我有時都唔識答, 我想做, 你唔俾機會唔緊要
我係真心黎工作, 唔係做你奴隸
唔識, 係因為冇人俾機會我, 我明香港地99.99999%既僱主都只會想要現成識做既人

但唔好講到做左幾年野, 無啦啦想轉類近工作都係大罪
做左幾年同樣既野唔轉工, 做一世咪又係俾班濕鳩manager睇唔起

我覺得自己呢三個係CV上經歷仲慘過有犯罪記錄
定其實我唔識做人唔識interview, 我望唔透, 求開解

你有波就露波
冇波就打開個臭閪
有J 的話就返屋企打個靚j算啦

其實可以照直答佢 有時同佢地開門見山講仲好
當然係見department head 個時，唔係見濕鳩hr

見未來老闆,唔知點答好

其實問你呢啲問題都係想知你知唔知份工做乜.
咁講真,佢地日日見咁多人,我夠膽講八成都係onon99亂咁send cv,俾你都想請個知道份工做咩個個啦,起碼你係知道自己做緊乜,亦都知道自己將會做乜,唔會請左你之後過幾日因為份工唔啱心水辭職搞到又要見過其他人.

其實d問題真係突登玩鳩你。係hr interview 其中一類問題黎 stress interview